{
    "question": "6.    Perhatikan teks berikut dengan seksama!\r\n\r\nTeks 1\r\nPada tanggal 15 Mei 1817,pasukan Pattimura mengadakan penyerbuan ke Benteng\r\nDuurstede. Dalam penyerbuan tersebut, Benteng Duurstede dapat di duduki oleh pasukan\r\nPattimura,bahkan Residen Van den Berg beserta keluarganya tewas.\r\n\r\nTeks 2\r\nPada waktu menghadapi Sultan Hairun, Portugis berbuat licik dengan mengajak sultan\r\nberunding. Dalam perundingan, sultan ditangkap dan di bunuh. Perlawanan selanjutnya\r\ndipimpin oleh Sultan Baabullah (putra Sultan Hairun). Pada tahun 1574, benteng Portugis\r\ndapat direbut kemudian Portugis menyingkir ke Hitu.\r\n\r\nPersamaan kedua teks tersebut\r\n adalah ....\r\na. Sultan ditangkap\r\nb. Perlawanan melawan penjajahan Barat\r\nC. Portugis berbuat licik\r\nd. Memperebutkan benteng\r\nberikut!\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D.Memperebutkan benteng</p><p><strong>Tambahan</strong><strong>:</strong></p><p>Maaf Kalo Salah</p><p></p><p>Semoga membantu^_^</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "mensyukuri-nikmat-tuhan-yme-berupa-lingkungan-sekitar-dapat-dilak-802",
            "question": "Mensyukuri nikmat Tuhan YME berupa lingkungan sekitar dapat dilakukan dengan cara.... kelestarian nya.    Tolong di jawab yah kak please\r\n Assalamualaikum\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Menjaga</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Menjaga kelestarian merupakan salah satu bentuk mensyukuri nikmat tuhan yme.</p><p>Bantu jadiin jawaban tercerdas ya</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>memanfaatkannya sebaik baiknya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "membersihkan-lingkungan-dari-sampah-agar-lingkungan-bersih-dan-se-326",
            "question": "Membersihkan lingkungan dari sampah agar lingkungan bersih dan sehat merupakan... setiap warga.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kewajiban </p><p></p><p>Kewajiban warga adalah membersihkan lingkungan dari sampah agar lingkungan bersih dan sehat.</p><p></p><p><strong><em>Jadikan</em></strong><strong><em> jawaban</em></strong><strong><em> tercerdas</em></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "10-sebutkan-keberagaman-karakteristik-masyarakat-di-indonesia-737",
            "question": "10. Sebutkan keberagaman karakteristik masyarakat di Indonesia!\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. Menumbuhkan Sikap Nasionalisme. </p><p>2. Identitas Bangsa di Mata Internasional. </p><p>3. Alat Pemersatu Bangsa. </p><p>4. Sebagai Ikon Pariwisata. </p><p>5. Memupuk Sikap Toleransi. </p><p>6. Menambah Pendapatan Nasional.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Suku, fisik, jenis kelamin, ras, agama</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Keberagaman karakteristik dimiliki oleh setiap orang atau setiap individu dan dapat diartikan sebagai keadaan yang membuat seseorang memiliki keberagaman yang berbeda.</p><p></p><p>Manfaat keberagaman karakteristik :</p><p>\u2022 Menumbuhkan sikap Nasionalisme </p><p>\u2022 Identitas bangsa di mata Internasional </p><p>\u2022 Alat pemersatu bangsa</p><p></p><p>Semoga membantu ^_^</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "7-salah-satu-hak-warga-negara-adalah-tolong-di-jawab-425",
            "question": "7. Salah satu hak warga negara adalah\r\n\r\n\r\ntolong di jawab\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h3><strong><em>1</em></strong><strong><em>.</em></strong><strong><em>MENDAPATKAN</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>AIR</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>BERSIH</em></strong></h3><h3><strong><em>2</em></strong><strong><em>.</em></strong><strong><em>BERHAK</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>MENDAPATKAN</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>PENDIDIKAN</em></strong></h3><h3><strong><em>3</em></strong><strong><em>.</em></strong><strong><em>BERHAK</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>MENDAPATKAN</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>TEMPAT</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>TINGGAL</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>YANG</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>LAYAK</em></strong></h3><p></p><p></p><h2><strong><em>PENJELASAN</em></strong></h2><p><strong><em>Hak</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>adalah</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>sesuatu</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>yang</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>kita</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>dapat</em></strong><strong><em> </em></strong></p><p><strong><em>sedangkan</em></strong><strong><em>,</em></strong><strong><em>,</em></strong><strong><em>,</em></strong></p><p><strong><em>kewajiban</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>adalah</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>sesuatu</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>yang</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>harus</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>kita</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>lakukan</em></strong></p><p></p><h2><strong><em>Detail</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>Jawaban</em></strong><strong><em>:</em></strong></h2><p><strong><em>kelas</em></strong><strong><em>:</em></strong><strong><em>3</em></strong><strong><em> </em></strong></p><p><strong><em>mapel</em></strong><strong><em>:</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>PPKN</em></strong></p><p><strong><em>kode</em></strong><strong><em>:</em></strong><strong><em>5</em></strong><strong><em>.</em></strong><strong><em>7</em></strong><strong><em>.</em></strong><strong><em>4</em></strong></p><p><strong><em>kata</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>kunci</em></strong><strong><em>:</em></strong><strong><em>hak</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>dan</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>kewajiban</em></strong></p><p></p><p></p><p><strong><em>I</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>HOPE</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>YOU</em></strong><strong><em>^</em></strong><strong><em>^</em></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-ini-merupakan-contoh-usaha-perorangan-di-bidang-perdagang-283",
            "question": "Berikut ini merupakan contoh usaha perorangan di bidang perdagangan adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a.pedagang asongan</p><p>b.pedagang keliling</p><p>c.pedagang kaki lima</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-perilaku-hemat-energi-adalah-amenonton-sambil-tidur-b-822",
            "question": "Contoh perilaku hemat energi adalah...    a.menonton sambil tidur\r\nb.memakai sepeda pada jarak dekat\r\nc.menyalakan AC di ruang terbuka\r\nd.memakai sepeda motor pada jarak dekat\r\ntolong di jawab \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>b. memakai sepeda pada jarak dekat</p><p></p><p><strong><em>Semo</em></strong><strong><em>ga</em></strong><strong><em> membantu</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>:</em></strong><strong><em>)</em></strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b. memakai sepeda pada jarak dekat</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Sikap menghemat harus kita tumbuhkan sejak kecil. Misalnya saat ingin berbelanja dengan jarak dekat, jalan kaki saja/boleh juga menggunakan sepeda. Perilaku tersebut dapat menghemat bahan bakar.</p><h3>pengertian perilaku hemat\u2193</h3><p>Perilaku menghemat merupakan perilaku yg tidak menggunakan sesuatu dengan berlebihan, sesuai dengan yg dibutuhkan saja.</p><p>_________</p><h3>Contoh perilaku menghemat yg lain\u2193</h3><p>1. Tidak menyalakan TV jika tidak ditonton.</p><p>2. Tidak menyalakan AC jika cuaca dingin.</p><p>3. Tidak menyalakan lampu jika tidak digunakan/saat siang hari.</p><p>__________</p><h3>Semoga bermanfaat^^</h3><p>#no copas</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-manfaat-keanekaragaman-karakteristik-individu-dalam-kehidupan-640",
            "question": "Apa manfaat keanekaragaman karakteristik individu dalam kehidupan sehari-hari?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>#dapat belajar toleransi</p><p>#saling melengkapi satu sama lain</p><p>#dapat belajar menghargai karakter setiap individu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-keuntungan-posisi-silang-indonesia-berada-diantara-dua-b-432",
            "question": "Jelaskan keuntungan posisi silang Indonesia berada diantara dua benua dan samudra",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>keunggulan letak geostrategis Indonesia: </strong></p><p><strong>Sebagai jalur lalu lintas perdagangan sehingga mempermudah proses ekspor dan impor. </strong></p><p><strong>Indonesia kaya akan sumber daya laut. </strong></p><p><strong>Daerah yang sangat strategis untuk perdagangan internasional. Karena terletak diantara negara berkembang, sehingga mudah untuk memasarkan hasil produksi. </strong></p><p><strong>Berkembangnya sistem transportasi Indonesia karena mendapat pengaruh transportasi modern dari negara maju. </strong></p><p><strong>Karena Indonesia terletak pada jalur perdagangan internasional, maka bahasa Indonesia diperkaya oleh berbagai bahasa asing dari pedagang. </strong></p><p><strong>Indonesia muda berkomunikasi dan menjalin relasi dengen nagara lain, sehingga terjalin hubungan internasional yang baik dengan negara lain\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "persatuan-dan-kesatuan-tidak-akan-terwujud-jika-masyarakat-mengut-761",
            "question": "Persatuan dan kesatuan tidak akan terwujud jika masyarakat mengutamakan sikap\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban</strong><strong>:</strong></p><p><strong>tdk</strong><strong> </strong><strong>saling</strong><strong> </strong><strong>mem</strong><strong>bantu</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p><p>maaf jika salah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>rukun dalam bermasyarakat dan akan tercipta keter belahan persatuan dan kesatuan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kepada-siapa-kamu-harus-berperilaku-terpuji-tolong-dijawab-ya-512",
            "question": "Kepada siapa kamu harus berperilaku terpuji ?\r\ntolong dijawab ya \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Kepada orang tua, guru atau siapapun yang lebih tua dan terutama kepada semua orang.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}